支票神偷 黐走抬頭 填自己名 盜郵袋揀大額票兌89萬 判監3年半

支票神偷 黐走抬頭 填自己名
盜郵袋揀大額票兌89萬 判監3年半

港聞

被告黃連德在其中一工業大廈偷郵袋的過程被閉路電視拍下。

【本報訊】沉迷賭博兼欠下賭債的銷售員，先在任職的公司監守自盜，偷走客戶給公司的支票，及後更三度在工業大廈偷走裝滿信的郵袋，篩選出內藏大額支票的信件，將收款人名字刪去，然後填上自己的名字，成功兌現支票，偷去89萬元。銷售員事後聲稱，是用膠紙將原有收款人的名字「貼走」，連銀行也被蒙騙。銷售員昨承認盜竊等罪，被判囚3年半。

記者︰黃幗慧

29歲被告黃連德，承認23項盜竊、1項企圖盜竊及1項爆竊罪。辯方求情指被告於城市大學修讀會計學士課程，為清還欠下財務公司的債項而犯案。

區域法院法官游德康判刑時形容被告是專業賊人，有計劃下犯案，而且在刪改支票上運用高技巧，成功兌現支票。被告偷走郵袋的信件，將無用的信棄在垃圾桶，法官批評被告的做法令人反感，因信件除涉及金錢價值，亦涉及不能替代的感情元素，而被告今次是選擇在有較多商業信件的工廈落手，趁郵差送信時將郵袋偷走；考慮被告違反對舊僱主的誠信等因素，判監3年半。

金額少過3,000元丟掉

案情指，被告原在位於觀塘的美裕宣傳製作有限公司任職銷售員，需處理客戶的支票，他去年1月中因曠工被辭退，公司其後發現有9張由客戶寄出的支票失蹤。大廈的閉路電視發現被告在被炒的前後幾天，曾返回大廈。

調查證實，9張支票涉款37萬元，收款人都改成了被告的名字。另被告於去年2月15日至3月7日間，先後到荃灣沙嘴道豪力中心、荃灣白田壩街長豐工業大廈、葵涌大連排道金龍工業中心，趁郵差往送信時，將整個內有數百封信的郵袋拿走。

被告在3月9日被捕，他承認返回舊公司，徒手拆開大門的鎖頭爆竊。同時承認偷郵袋，他拿着郵袋搭巴士，坐在後排篩選有大額支票的信，其他信扔在垃圾桶。被告稱金額低過3,000元的支票一般都不會要，試過5,000元也不要。

被告聲稱，他用膠紙貼走支票上收款人的名字，然後寫上自己的名字，將支票透過入票機存入自己戶口，錢用來還賭債或到澳門賭錢。從郵袋偷走的支票共有12張，當中11張兌現的涉及51.8萬元，另一張涉33.7萬元的支票因沒有簽名而彈票。

資料顯示，於長豐工業大廈的郵袋被偷後，郵差在事發後一周才上報，受影響的商戶亦沒有即時收到郵件被盜通知。

案件編號：DCCC991/17

相關新聞

膠紙可貼走印刷碳粉
港聞 5小時前

Catch me if you can?

公司會計睇一睇公司個戶口條數走左邊點會捉唔到

要經銀行處理有咩可能查唔到張票入左去邊度

shitty u
我城核子工程

用膠紙貼走支票上收款人的名字

點做到？

可能係用白色硬身長條果隻

要坐3年半仲話係神偷 ?

用膠紙

很誠實使用支票

平時用打字機打錯字都係用膠紙貼走

btw成日見d郵差就咁放低袋野去派信
一直覺得好危險

無太空戶口咁戇鳩？

支那人：你睇香港人幾落口，仲用支票。

城大

有啲似李安納度同湯漢斯果套戲嘅情節

被告在3月9日被捕，他承認返回舊公司，徒手拆開大門的鎖頭爆竊。

葉問

香港就係需要依種人才

所以寄支票比人, 應該用速遞而唔係用普通郵寄
唔好慳果少少錢

人生已完

catch me if u can

佢就算唔入去坐

差落幾廿萬街數 佢人生都一早完佐啦

屌你
呢個真係人材

又幾醒

Catch me if you can

而家周圍都係cctv 好難走得甩

速遞咪一樣成袋野放低再去派

公司出票，好多時都係打字機/出票機... 小朋友

咁醒識得咁偷支票，但入落自己戶口
係都買過太空戶啦

睇錯支那神偷

膠紙濕水 貼上去 乾時會痴起d字但唔會整爛張票

咁撚手巧但係咁撚蠢

好聰明

原來係咁，又增長見聞

一定查到既 危咩險

我都想講

如果用打字機打,打錯左按backspace會自動用膠紙黐走剛打上隻字

城大又加一分

上面d人講到買太空戶好似買太空卡咁易

咁蠢都叫神偷

拿拿淋破埋產佢，現買要坐三年半，出到嚟差唔多破產令完，又一條好漢

他拿着郵袋搭巴士，坐在後排篩選有大額支票的信
其他人見到都唔報警

一定有人睇到嘅 ?

lm

破產首先你要有8千蚊
再講佢坐3年半
坐監期間唔會追數
坐完出黎條數都應該唔會再追

呢D case會去邊到坐?

成功 = 神偷
失敗 = 笨賊

比人捉到就唔叫神偷啦

但係佢真係幾癲 又改支票名又爆公司門鎖

我真小朋友，多數都用PRINTER，D PRINTER墨都幾難用膠紙，打字機其實真係好少見

上fb 搵d mk 仔借acc 代收支票都唔識

牙朗

有部份公司仲會用打字機
一般睇你個部門會唔成日開支票
會計部一日開廿幾三十張咪用Printer，Excel set岩位就印

好似大王

入自己戶口？

係唔係弱智？

連登巴打？

Shitty jai

城市大學修讀會計學士課程

人才

Caught.

多謝晒

係街出三幾萬搵個乞衣道友實有人肯啦

弱智

偷支票呢種一定trace到既犯罪已經低能

你條天才仲話搵乞衣道友？

佢依家比人影哂樣啫
如果影唔到樣，再搵道友戶口
拉q 到呀

點拎戶口d錢出來用呢犯罪天才？

㩒機每日最多八萬，幾日就拎哂啦，再唔係分兩個戶口，一夜已經廿四萬，
但太空戶口都唔可以長用，如果公司報左警，又會跟到

32萬先啱

條友好醒 還點差咁大筆錢 點都博
博到 可以還款
博唔到 食皇家飯

成袋信唔見咗幾次 郵局當無事發生 咁你郵費加乜撚野

讀大學都咁撚ON9

不如去老笠安全D

㩒機無cctv?

碳粉打印 用膠紙慢慢黏佐啲碳粉字

不過唔係張張得

要睇紙質同碳粉

得幾十萬仲要分幾日拎
去打劫好過啦

無人叫你對住cctv微笑
帶帽帶口罩係常識啦

做完唔即刻著草等俾人拉都幾on9

成件事好兒戲

連登犯罪天才

你對上一次出街見人係幾時？

讀個學位使唔使89萬？

用呢d籍口求情真係弱智

隨時左判重d

打劫起碼七年
依家偷野三年半咋

仲有打劫要膽色，依家唔使，點比呀

係唔係即係好值得？

你做左幾多單？

On 9
無野講搵野黎講
做得犯法野醒少少啦，去d 旺區週街cctv咩
真係黃子華話，你強姦緊都仲拍片，慌死人唔知你犯緊法咩

咁低B既犯案手法用神偷形容

講到犯法好似唔駛膽色咁 做乜都要膽色架啦

你去超市偷條朱古力都要有膽量啦

好男人 還清條數先入去坐

得把口

真係以為自己犯罪天才？

死去做你份12000既工啦

上面仲有另一個連登犯罪天才教人犯罪

拎偷朱古力同打劫銀行比
偷野係藏頭露尾，鬼鬼鼠鼠咁唔比人知
打劫係明目張膽，有勇有謀，根本無得比

我只係唔明條友咩心態，大模廝樣咁偷信，又入落自己戶口，真係博拉

catch me if you can

証明支票落後

用支那寶 WE7PAY 就無呢個問題

咁撚贛鳩

城大 不意外

其實道友都有身份有身分證
就算比埋安家費要直接係佢度拎錢都有難度
要做到untraceable一定用電匯一拆n咁分散入落其他太空account度再提款集返舊錢
如果舊錢太大又要洗白
好似佢咁細舊錢未去到台灣都比人拆到得返散銀
結論係呢招根本行唔通

利申：發夢睇無線新聞同無線劇集知返黎

實名際流架？

制*

睇下啲郵差幾撚賤，根本想唔出聲。

打字機打個啲字，其實用膠紙痴走都有啲危險
因為好易痴爛張紙/支票
同事教落，最好用blue tag 痴
咁就唔會痴爛張紙

PS: 幫公司填表都係用打字機